https://web.archive.org/web/20011102120722/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=135

### [2700] しゃる。	2001.09.03 MON 23:09:18　
	
こんばんは、しゃる。です。
たま～にチラっときて、質問ばかりしてます。
おなじみの方々も、初めての方々もこれからよろしくお願いします♪

【サブリミナル効果】
皆さん、情報ありがとうございました。麻○のカットが入ってるんですよね？　家にあるビデオを探して見てみました。ビデオデッキが悪いせいなのか、本当になかったのか分りませんが、なかったです。だからもしＤＶＤ化しても、「クリスマス～」は収録されるんじゃないかな？　それにしても全ＤＶＤ化になると全何巻になるんだろう・・・

【カレンダー】
私も選択肢に入れて欲しいイラスト探そうと本を見てみました。
でも、やっぱり読みに入ってしまいました。えへへ。。。
今回のカレンダーは数量限定にならなきゃいいな。

### [2699] ちゃこ	2001.09.03 MON 23:04:10　
	
度々スミマセン（＾＾；；）３度目の登場です。

「カレンダーのイラストの話」
＞玉井真矢様「２６８５」
初めまして。ちゃこといいます。早速ですが質問です。
「ハンマーピアスしてる香」文庫版だとどの辺りになるかなんて・・・
わかりませんよね（＾＾；；）　「髪を切った香」とあったので
１７・１８巻を見てるんですけど、見あたらなかったもので質問してみました。
話ズレますが「ハンマーピアス」ちょっと欲しいかも（笑）

私が入れて欲しいイラストは「膝枕」と「ガラス越しのキスシーン」
（これは、２０周年記念イラスト集を立ち読みしたときに、見た気がするのです）
あとアニメですが「セイラの話」の「香を抱いてマグナム撃つ」シーン好きです。
お茶目で可愛いのだったら、文庫本１８巻にあった「３等身のリョウ＆香＆ミック」
折角ですので「槇村兄＆冴子」なんてのも見たいです。（隠れ！？槇村兄ファン）
ハッキリ言って、言い出せばキリが無いのですが。
１番見たいのは・・・「香のウェディング」です。
せめてイラストの中で「２人の記念写真」実現させて欲しいな。

では、失礼します。

### [2698] 無言のパンダ	2001.09.03 MON 23:01:58　
	
はじめまして！無言のパンダと申します。
今まで北条先生の（特にＣＨの）隠れファンとして長年生きて
参りましたが、この度皆さんの仲間に入れて欲しくて、お邪魔することにいたしました♪よろしくお願いしますね。

今ここで話題になってるサブリミナル効果の入ったビデオ我が家にもあります。ニュースで報じられた時すぐに確かめたら、やっぱりありました、顔写真の他に曼荼羅などもあったような・・・
それから誰かがおっしゃってた「伝染るんです」も。
その当時は、スタッフの中に信者が！？と疑われたみたいですが
結局スタッフのちょっとしたイタズラ心からということだったと
記憶してるのですが、夕方のニュースで一斉に報道された時は
衝撃的でしたよね。

カレンダーのイラストについては皆さんいろんな希望があるようですが、私は「シティーハンター９１」のＣＤジャッケットの
りょうと香のイラストが大好きなので、できたら入れてほしいです☆このイラスト欲しさにＣＤを買ったくらいですから・・・！
すっごくキレイなんですよ、特にシーツ（？）をまとった香ちゃん。どうして、どのイラスト集にも載ってないのか不思議な位です。では失礼いたします。一人で平均年齢をグンと上げてしまいそうな無言のパンダでした♪

### [2697] リョウちん	2001.09.03 MON 22:59:35　
	
２日ぶりにおじゃまいたしました。

★リョウの男泣き★
リョウが泣くときって、大切な「移り香の残る下着」が、だいなしになった時とか、そんなことで泣くんかーいい！！と思うときに泣いちゃうことも多かったけど（北条先生の枠外のつっこみがおもしろかったー！）、海原に対して見せた時の涙は、えっっ・・リョウが泣いてるーー！！っと何度もページをめくってはもどし×５してしまったぐらい衝撃的でした。同じように、交通事故にあった香を抱いて見せた涙のシーンも衝撃的でした・・。とゆうか、泣きました・・。感情移入が激しいかもしれないけど、素直に感情が溢れたというかんじです。リョウって、めったに、感情を表に出さない（もっこりはおいといて・・・）から、出したときってドキーッてしませんか？
皆さんは、リョウの涙・・どんな風に感じてますか？

★Ｂ'zの曲について★
私も、大好きでBESTアルバム金・銀もってます。
最近カキコに話題が出ていたので、昨日今日と聞きまくっていました。どなたか言っておられましたが、今はどの曲を聞いてもリョウと香を思い出してしまいます・・・この後も聞いちゃおー。

では、もうそろそろ「あいのり」もはじまることですし、失礼いたします。

### [2696] けいちゃん	2001.09.03 MON 21:52:23　
	
毎晩おじゃまします。☆けいちゃん☆です。
まみころさま。レスありがとうございます！「タイタニック」、全部は英語では聞きませんでしたが、どうしても、吹き替えじゃなく、その俳優さんの声で聞きた部分、ってあったあので、一部英語で聞きました。もともと英語は好きなので、聞くのと読むのは苦になりません。でも、話すのは得意じゃないのです・・・。いつももっと勉強しなきゃとおもいます。はい。
茶々さん、カレンダー、来年のＣＨので、好きな絵が選べたり、記念日がいれられるものらしいです。詳しいことはコアミックスＨＰの商品企画室をみてちょ。
ゆうこさん、なおさん、いらっしゃいませ。私もここの掲示板は気持ちよく書き込めるよーになってて、いいですよね♪お誕生日だと、みんなからおめでとーといわれて♪（ねーおっさんさん♪♪）これからもよろしく！

サブリミナル効果、あの作品であったなんて、しりませんでし
た。あのころ、すでに必死でＣＨ毎回録画してましたよー。

### [2695] ありあり（皆様お疲れ様です）	2001.09.03 MON 21:02:50　
	
こんばんは～。また来ちゃいました。
【カレンダー】
うーん、せっかくだから書き下ろしもほしいですよねー。とびきりアツアツのやつ♪海坊主と美樹ちゃんのアツアツも捨てがたい。
そう言えば確かに美樹ちゃんが出てこないのは不自然過ぎですよー。よけいな心配かもしれないけど。
【茶々様】
詳しくはコミックバンチのホームページへどうぞ♪
私もしばらく気が付きませんでした（汗）
【香ちゃんのこと】
いろいろな議論が飛び交ってますが、AHの中で一番穏やかな表情をしてるのが香ちゃんですよねー。AHの中の聖母マリアみたい。やっぱり全てのわだかまりが解けた時、静かに昇天してしまうのでしょうか・・・。
【サブリミナル】
そうか。そういう事件だったのね。ストーリー上必要で入れたものかと勘違いしてました。でもきちんと編集されているならきっとDVDにも収録可能ですよね。と、いうより早くDVD化しないかなー。首が長くなっちゃうよー。
【なお様、ゆうこ様】
初めまして。一緒にどんどん盛り上がりましょう♪でも私は時々怪文で脱線して一人で突っ走ってしまいますので（笑）あんまり気にしないでね。（なんじゃそりゃ）
バンチまであとちょっと。ひたすら待つべし。

### [2694] 茶々	2001.09.03 MON 20:30:53　
	
すいませーん！！カレンダーのことってなんですか！！？？
だれか教えください！！


### [2693] 玉井真矢	2001.09.03 MON 18:52:53　
	
＞sweeperさん[２６９２]
ここのイラストはどれもいいものばかりですよね！
ぜひ１つでもいいので扉イラストも入れて欲しいです。

カレンダーのイラストで描き下ろしがあるならリョウと香もいいけど僕は冴子、麗香、海坊主、美樹などのイラストを描き下ろして欲しいです。

### [2692] sweeper	2001.09.03 MON 16:43:24　
	
こんにちは。

[レスしまーす。]
＞まみころ特派員様。(笑)[２６８２]
レス、ありがとうございます。
「TITANIC」やはりあのシーンで泣きましたか。たった１度しか見たことがないのに、忘れられないシーンですよね。あとはラスト、年老いたローズが若い頃身につけていたペンダント(ペンダントの名前を忘れてしまった・・・すいません。)を夜の海に投げるシーンもいいですね。セリーヌディオンの歌声が切なかったです。
B'zの歌ですが、｢Pleasure｣ですか。今のりょうには痛いですね。特にサビがそんな気がします。あと、「HOME」歌詞のようにりょうもそうですがグラスハートにも自分自身の「HOME」見つかるといいですね。

＞玉井真矢様。[２６８５]
私は、「恋人はシティーハンター」の巻の扉イラストとドレスアップしたりょうと香がバーのカウンターらしき所(文庫版１８巻)にいるイラストが好きなので、選択肢にあったらいいなと思ってます。あとは「FOREVER　CITY　HUNTER」の巻の扉イラストもいいですね。

それでは、失礼します。

### [2691] ちゃこ	2001.09.03 MON 16:28:36　
	
度々こんにちは。「クリスマス」の話、観ました。
問題シーンは、もう既に問題無いようですので、純粋に楽しんで観ました。
本当、リョウの「ドレスなんてどうでもいいっ！！」て言葉と、
ホッとした表情。香ってば、愛されてるんだから（＾＾）

「カレンダーの話」
オリジナルなカレンダーが作れるのが、面白い試みですね。
どんなイラストが選べるのか、楽しみです。
Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様も書かれていますが、折角ですので、
思いっきりラブラブな２ショットを描き下ろして欲しい！
・・・無理かな（＾＾；；）
あと、現在「２０周年イラスト集」が発売されていますが、
「ＣＨオンリー」のイラスト集欲しいかも。
・・・出来れば、描き下ろしで。（もっと無理ですね）
10月は、単行本も出るし、楽しみな月になりそうです。

「Ｂ’ｚの話」
「紅い陽炎」はリョウの辛い気持ちとリンクする歌詞があります。
「さよならなんか言わせない」も好きです。
「＠＠＠＠なんかは言わせない　僕らは＠＠必ず会えるから」
「輝く時間を分け合った　＠＠＠を＠＠に今日も胸に生きている」
なんてフレーズを聴いていると、もしかしてリョウもそうかな？
と思ったりして・・・
上手く書けないんですが、もし、お葬式（Ｔ＿Ｔ）よりも先に
強奪事件が起きていたとしたら。リョウは香に「さよなら」を
言ってない気がするのです。
「香の心臓」と会えるとき。それまでは「生きている」と思って
いたいのではないかと。
心の何処かで、そう信じていたいのではないかと思ったのです。

「美樹さんのこと」
ＡＨにこれ以上、ＣＨのキャラ増やしてもしょうがないんだろうなぁ・・・
とは思うのですが。出てきて欲しい人です。
「CAT'S　EYE」が出てくる事が多いので、不自然に感じてしまって。
あそこは、海坊主サン＆美樹の大切な場所だというのもあるし、
美樹さんだって、２人の事、見守ってきたわけで・・・
もしや、海坊主サンまで、リョウや冴子同様、「大切な人」を
失ってしまったのでは！？と、要らぬ心配をしてしまうわけです。
あぁ・・・本当に心に悪い（笑）話だわ。



### [2690] sisiodosi	2001.09.03 MON 14:56:26　
	
「クリスマス～｣でのサブリミナルが話題になっていましたが、確かに、あの人は映っていました。タキシードを着たリョウが相手を殴ったシーンに。
でも、本当に顔写真だけで、特に意味はないです。多分、あれを何度見てもどうこうするようなものではないでしょう。
最初みたときに、「おれたちひょうきん族」に出て来る“懺悔の神様”かと思ってしまったくらいです。（TVスタッフの方々の名誉にかけてカキコさせていただきました。）

### [2689] ちゃこ	2001.09.03 MON 14:36:21　
	
こんにちは。
何だかんだで、１週間はアッと言う間に過ぎていき、明日はバンチの発売日です。
話題の「クリスマス」借りできてしまいました。
アイロン＆洗濯物畳みながら、観るぞぉ～。

「香のラスト」
「香の心」は、話の流れからすると消えてしまうのが自然なんですよね（Ｔ＿Ｔ）
（＞金田　朗様「２６８１」）
「１つの体」に「２つの心」は（現在は、香の心なくしては、ＧＨの成長も考えられないから成立してるけど）ＧＨのこれから先の人生を考えると、１００％プラスな事とは言い難い。
香自身もＧＨに負担を掛けてまで、今の状態を保つことは望んでないと思うし。
だから、リョウ＆ＧＨに生きていく力を与えた後は、眠りにつくんだろうな。
で、リョウは「香の忘れ形見」としてＧＨを見守っていくのかな。
そんな風に、大変冷静（？）に今後の展開を予想する自分がいる一方で。奇跡的な展開を待ってる自分もいるんです・・・
リョウが死ぬその日まで、香が（どんな形でも良いから）側にいられるという未来を。（もし可能なら、リョウと融合させて欲しい！！）
ＡＨが話を終えるその日まで。この葛藤は続くのでしょうね。
全く、こんなに読者を悩ませて、心に悪い漫画だ（笑）

「リョウと香のこと」
何て言うか、ＡＨを読んでいく上で「香の死」は、あまりに大きな壁となって私の前に立ちはだかっていて・・・それは回を
追う毎に強くなっている気がします。
まみころ様も書いてますが（＞２６３２）香が死んでしまったが故に、２人の絆がよち「永遠」で「綺麗」なものになってる
からかもしれません。
リョウはこれからも生きていかなければならないのに、「最初で最後の相手」は、もう、目の前にいない・・・その残酷さ。
本当に、どうしたらリョウの心は救われるのでしょう？前にも書きましたが、とにかく私には、２人の絆は「羨ましい」を通り越して「痛い」です。
ＣＨ時代の２人は、sweeper様も書いてるけど（＞２６７７）本当に幸せだったと思います。
で、２人がプラトニックだったからこそ、絆が強まったのかな。なんて思ってます。
「好き」とか「愛してる」なんて言葉のやりとりが無かった分
「相手が自分のことを好き」っていう気持ちに甘えられない。安心できない。
（やっぱり「両思い」は、心を安定させるものだと思いす。）
リョウは（香にとっては残酷だと知りながら）突き放すことも、抱きしめることもしなかったけど、「いつまでも側に置いておきたかった」わけで。
香は香で「ミックの話」の時、リョウに「自分の言ったこと、忘れやがって」って泣きながら言うシーンがあるけど「側にい
いられる」だけで良かったんだよね。
そして、何か事が起こったら「自分はリョウの（香の）事が大好きだ」って気持が溢れ出ている行動。
それがお互いへの気持ちをより強くさせていた気がします。
本当に・・・言葉なんて要らないくらいの強い結びつきがあるんでよね。切ないです・・・ホントに（＞＿＜）

いい加減、なが～いので、失礼します。

### [2688] ぴろち	2001.09.03 MON 14:31:17　
	
はじめまして。中学生の時ＣＨに騙されて（笑）
おかげさまで今やトッポイ社会人です。
突然ですが話題のウェディングドレスの回、確かに新聞にも載るわ、ニュ＠ス２３には出るわで、びっくらしましたが、私的に香ちゃんが可愛かったのでＯＫでした。（香ちゃんバカ）
サブキャラ濃すぎるＡＨ。。ＧＨちゃんには１０年来の感情移入暦を覆すような活躍を期待しております。
結局、槙村あにぃファン（おい）。

### [2687] まみころ	2001.09.03 MON 12:58:59　
	
＞yaeko様［２６８３］のおっしゃってたように、
私もワイドショーでそのシーンを見ました。
ただ、その当時それが何のアニメだったのかはわかりませんでした。
本当にワンシーンというか、チラッとしか映ってなかったので。
そうですか、それが今話題に上ってるものだったんですか･･･。
でも他の方が今のは平気と書いてあるので、ちょっと安心しました。

［香が生き返る方法］
私もしつこいようですが、本当に色々考えたんですよ。（笑）
＞金田　朗様［２６８１］が言う、人工心臓とかも考えました。
ただ、その場合それは香の心臓じゃないな･･･と私は考えました。
そしたら、もし意識が戻ってくれたとしても、何か違うような･･･。
それに、最初の方ならＧＨに移植した心臓をリョウの言うように
抉り出してもう一度香に･･･とか、ちょっとダークな事も考えて
たんですよね。（笑）
だけど、やはり読んでいくうちにＧＨにも生きていてもらいたい
とも思えるようになりました。
それに人工心臓説がＯＫなら、李大人がＧＨにしてるはずですよね。（笑）
この話は香の心臓をもってこそ成り立つんですしね･･･。（笑）
でも皆さんと同じ様に、今も香りが心と体をもって生き返る事へ
の希望は捨ててません。（笑）
ただ他の方の言うように、ＧＨとの融合や消えてしまう可能性も
考えてはいるのですが･･･。せめて融合にして欲しい｡（ダメ？）

### [2686] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.09.03 MON 11:15:33　
	
★クリスマスにウェディングドレスを・・・
　当時、わたしもすごくびっくりして、録ってあったビデオをコマ送りして確認したら、あった・・・・ので、それ以来なんか恐くてその回は見られなくなってしまいました。でもしばらくして、（何回目かの）再放送があったので、録ってあった上から重ねてその回を録画しなおして、また確認してみました。そしたら、その映像はちゃんと抜いてあったようで、少しほっとしました。なんか、ビデオ化の段階でもう抜いてあったらしいんで、レンタルのは大丈夫だと思うんですが。今でも正直ちょっと恐い・・・。　　このことが影響して、『ザ・シークレット・サービス』の放送が半年ほどずれてしまったんですよね、一時はお蔵入りの噂まであって、決まるまですごく不安でした。

★カレンダー
　どうせなら、描き下ろしとかあったらいいな、Ａ・ＨではなくＣ・Ｈのということなんで、せっかくだからリョウと香のらぶらぶ２ショットとか描き下ろしてくれると嬉しいなっ♪　・・・ていうか、値段が高いんで、描き下ろしがなかったら買わないと思う・・・わたし。飾ってると色褪せるし、だったらイラスト集とかで見てた方がいいと思っちゃうんですよね。

### [2685] 玉井真矢	2001.09.03 MON 06:00:33　
	
＞[２６６８]しゃる。さん
カレンダーの情報ありがとうございます。
早速見てまいりました。
今回自分でイラストが選択できるみたいですね。
という事は１人１人違うカレンダーになるということですね。
選択できるイラストはやっぱりカラーのやつだけなのでしょうか？
僕は髪を切った香がとても好きで３４巻の３ページ目の香のイラスト(ハンマーのピアスをしているやつ）がとても気に入っているのでぜひこのイラストも選択肢に入れて欲しいです。
皆さんも入れて欲しいイラストありますか？


### [2684] とーゆ	2001.09.03 MON 02:31:10　
	
はじめまして。とーゆです。
A.H期待してたけど単行本出るだろうから連載は神経質に読まなくてもいいかなと思ってたとーゆです。
総集編の発売記事を見たので早速本屋に行ったとーゆです。
でも未だに見つけておらず、かなり後悔しているとーゆです。
と言う訳でこれからよろしくです。とーゆでした。

### [2683] yaeko	2001.09.03 MON 01:47:01　
	
「トンボ？の巻」
一昨日服を買いに行ったら、トンボ柄のシャツを見つけました。白地に１cmぐらいの青いトンボがぎっしり印刷された服でした。…トンボだ♪…トンボ？…？？？？？
この私の思考を文章にすると、あ、トンボ柄、トンボといえばＣＨに良く書かれてたよね！服の世界にもその影響があるのかなぁ？ふふふ…。でもこの服、趣味悪いなあ…。トンボだよ！昆虫だよ！！ワンポイントなら許せるけどねえ、全体って可笑しくない？…そういえばＣＨに出てくるトンボって何でトンボになったんだろう？烏は解る気がするけど…トンボ？…うーん？？？？
こんなことを服の前でずっと考えていたら「良かったら鏡の前で合わせてみてくださいね。」と店員さんの声。ハッとここで我に返り、「ごめんなさい、見てるだけなんで。」とその場から立ち去りました。トンボを見ただけでこんな思考をしている私っていったい。すぐに考えがＣＨに結びついてしまう。恐ろしや。でも、何でトンボなんでしょうか？

「サブリミナル効果と言うのですねの巻」
覚えてますよそれ。オウム事件をワイドショーでよくやっていた頃、その１つとしてＣＨのアニメが放送されてましたよね。皆さんが書かれている事と同じですが、「クリスマスに～を」の後編のりょうのパンチのシーンの間に麻原の顔が入っているっていうのが。でも私のビデオには違う絵の物が使われていました。でもなんでＣＨだったのでしょう。

### [2682] まみころ	2001.09.03 MON 01:32:23　
	
又きてしまいました、もっこり研究会特派員のまみころです。（笑）
初めて方どうぞよろしくお願いします。
それからおっさん様、誕生日だったのですか？
おめでとうございます。２０歳を過ぎると早く感じませんか？（笑）

＞［２６７９］なお様
　掲示板のマナーがすばらしいと誉めていただきありがとうございます。
そうなんですよね、ここにくる方皆良い方ばっかりです。

＞☆けいこちゃん☆様［２６７０］
　英語で聞いたと書いてありましたがヒアリングできるんですか？
凄いですね。尊敬してしまいます。（笑）
ではここに書いてある英文とかも読めるのですか？

＞sweeper創始者様［２６７１］
　あのアルバム３枚は、まさにＢｅｓｔな３枚ですね。（笑）
恋心は名曲です。私の一番のお気に入りです。
Pleasureの曲のように、リョウもこの街に丸め込まれなければ
いいですね･･･。
ちなみに私もあの楽団のところは泣きました。
特に、じゃあ幸運を祈ると言うような感じで言った後、
又楽器を弾き始めたのを見て、他の人も弾いてしまう。
もう、感動ですよね。最後まで弾いてた根性に驚きです。
それと最後の最後で、扉が開き沈んだ人が皆いる瞬間。
これはもうダメでした。涙で目の周りが痛くなりました。（笑）

＞ベリー様［２６７２］
　射撃をしたといっても一度だけです。
４４マグナムとか言うやつと銭形のとっつぁんの持っている銃。
ベリー様のおっしゃる通りとても重みを感じました。
ただ撃つだけでも、今自分が持っている物は人を傷つけたり、
死なせてしまう事ができるんだと思うととっても怖かったです。
怖かった半面、とても良い体験だったと思います。

リョウ達も別の意味での銃の重みと言うのを知ってるんでしょうね。
銃なんて触った事のない私達には少々縁遠い代物ですよね。
それでは又長くなりましたので、失礼します。

### [2681] 金田　朗	2001.09.03 MON 00:45:52　
	
ぞくぞく新しい方が参加されていい感じですね。
私、金田と言います。ちょくちょく来ますので宜しく。

＜冷凍保存について＞
友人に聞いたのですが、現在の技術では解凍して生き返られることは不可能みたいです。ま、現実はですが、、、。

＜その他の可能性？＞
冷凍保存以外に私が考えたのが人工心臓。
ニュースで見ましたが埋め込み式の人工心臓が試験的に実用されたそうです。これだと電気で動くから問題無しじゃん！
って思ったのですが、重大な事を忘れてました。香ちゃん脳死なんですよね。これではいくら待っても生き返らない。いや、肉体的に保存可能でも、意識は戻らない。…これも辛いですよね。

＜香の意志＞
ず～と前、ここでちょっと出てきた話題なのですが、香の意志は最後消えるのではないか、、、と。
その当時は消えて欲しくない！と感情論が先に立ったのですが、あの香ちゃんがGHの負担になりそうな精神共存状態をし続けるだろうか、、、と不安が出てきてます。やっぱ、いなくなる？
そうだと寂しい気がするけど、そうかなぁと思う今日この頃です。 
